<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>プレスリリース on HarvestX</title><link>https://harvestx.jp/categories/%E3%83%97%E3%83%AC%E3%82%B9%E3%83%AA%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%B9/</link><description>Recent content in プレスリリース on HarvestX</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><copyright>©HarvestX Inc. 2022</copyright><lastBuildDate>Wed, 30 Mar 2022 08:01:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://harvestx.jp/categories/%E3%83%97%E3%83%AC%E3%82%B9%E3%83%AA%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>HarvestX株式会社は徳山工業高等専門学校と提携し、高専内に事業所を設置して共同研究を開始しました。</title><link>https://harvestx.jp/news/20220330_2/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 08:01:00 +0900</pubDate><guid>https://harvestx.jp/news/20220330_2/</guid><description>植物工場向けの授粉・収穫ロボットを開発するHarvestX株式会社(本社:東京都文京区、代表取締役社⻑:市川友貴、以下「HarvestX」)と、徳山高等専門学校(学校所在地:山口県周南市、以下「徳山高専」)は業務提携を行い、HarvestXは徳山高専内に徳山事業所を開設いたします。 高専内にスタートアップ企業が事業所を開設するのは日本初の取り組みであり、事業所ではHarvestXと徳山高専が共同研究を行い、全自動農業に向けて開発を加速するとともに、学生に最先端の技術情報やエンジニアリングスキルを発揮する場を提供し、地方における機会格差問題の是正への貢献も目指します。
HarvestXと徳山高専の共同研究と、研究を通じた学生への機会提供 HarvestXではロボットによる授粉・収穫技術の研究開発を行ってきており、世界で初めてロボットによるイチゴの授粉の実証に成功しています。現在は植物工場に実際に導入する機体の開発を進めていますが、徳山高専との共同研究を通じて商用化するための鍵である高速・高効率に作業可能な授粉アタッチメントの開発を行います。
またこの共同研究の機会を通じて、HarvestXは徳山高専の学生に教育および実践の機会を提供します。地方の工業高等専門学校には優れた素質を持った学生が多数在籍していますが、都市部に比べて新しい技術情報に触れる機会や学んだスキルを活かす場所が不足しているという課題があります。 HarvestXは徳山高専において、同社が強みとしているROS（※）などの分野にて実際のロボットを動かせる環境を提供し、教育のサポート活動を行うほか、事業所での開発を通じて学生のエンジニアリングの実践の場を提供します。
HarvestXおよび徳山高専の担当者よりコメント HarvestX 取締役CTO 渡邉 いちごの完全自動栽培に向けて道のりはまだまだ長く険しいということを実感しながら、ロボティクスを通じて世の中に変化を生み出せる仲間を集めたいという経緯から、ものづくり分野において幅広く活躍する人材を輩出する徳山高専での活動を検討させていただきました。また、自分たちが学生だったころを振り返っても、こうしてロボット作りに打ち込める環境は関東圏ほどありふれておらず、学生の頃にこういった活動の場が欲しかったという思いもあります。 こういった経緯を母校の恩師にさせていただいたところ、快い反応をいただき、提携させていただくに至りました。
徳山高専 ATチーム・ロボットプロジェクト 藤本氏・Fischer氏・三浦氏 私たちは、誰もが相互に人格と個性を尊重し支え合い、人々の多様な在り方を相互に認め合い、積極的に参加・貢献できる社会を市民と共に追求することをビジョンとして掲げ、共生社会の実現に向けて、誰にでも地球にも優しい人財育成をミッションとして活動しています。具体的には、市民・専門人材参加型の場の形成と活性化、多様性＆共生の理解、地域資源の再発見、異業種連携による課題・課題解決の共有、社会の困り感、障害を科学技術で低減することに取り組んでいます。中でも、障害者就労は地域の課題の1つです。HarvestX株式会社が研究開発している植物工場向けの授粉・収穫ロボットは、障害者就労の幅を広げる可能性を秘めています。同社との連携で得られる知見を支援技術(AT: Assitice Technology)として活用することで、地域の課題解決に取り組みたいと考えています。
会社概要 HarvestX株式会社 HarvestX株式会社は植物工場におけるイチゴの完全自動栽培を目指す東京大学発スタートアップです。ロボティクスやAIを専門とするメンバーによって2018年に大学でスタートしたHarvestXは、「植物工場では授粉が必要な果実の生産が難しい」という課題にフォーカスして研究を進め、世界初のロボットによるイチゴの授粉に成功しました。 「未来の世代に、豊かな食を。」をミッションに掲げるHarvestXは、ロボティクスやAI技術を活用し、持続可能な農業の実現のためのソリューションを開発・提供して参ります。
会社名：HarvestX 株式会社 （HarvestX Inc.） 代表者：代表取締役　市川友貴 所在地：東京都文京区本郷7-3-1 東京大学南研究棟アントレプレナーラボ253 事業内容：農業機器の開発・販売 設立年月日： 2020年8月 URL：https://harvestx.jp 徳山工業高等専門学校 学校名：徳山工業高等専門学校 担当教員：（機械電気工学科、ATチーム）藤本浩、Kurt Fischer、三浦靖一郎 校長：勇秀憲 開校年月日：1974年6月15日 所在地：山口県周南市学園台 3538番地 学校URL：https://www.tokuyama.ac.jp ATチームURL: https://www.tokuyama.ac.jp/chiikirenkei/gear50-society50.html ※ROS: Robot Operating System
近年ダウンロード数を急速に伸ばしているロボットアプリケーションの構築を支援するソフトウェアライブラリおよびツールのセットで、従来は地道な開発が必要だったロボット業界におけるオープンイノベーションを目指しています。有名な採用事例としてAmazonの物流ロボットやSONYの新型aiboがあります。</description></item><item><title>新型自動受粉・収穫ロボット「XV2」を開発</title><link>https://harvestx.jp/news/20211115/</link><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://harvestx.jp/news/20211115/</guid><description>植物工場向けの授粉・収穫ロボットを開発するHarvestX株式会社(本社:東京都文京区、代表取締役社⻑:市川友貴、以下「HarvestX」)は、従来の実証試験機より可動性と効率性を高めた新型自動栽培ロボット「XV2」を開発しました。
「XV2」の特徴 多段の栽培装置に対応。 磁気誘導方式による自律走行に対応。 収穫トレイの交換機能を搭載し、収穫したイチゴの積載量が増加。 植物工場に特化した新たなロボットにより、実際の栽培環境への適応性を一層強化した製品開発を進めて参ります。製品 開発及び検証を加速していくために、検出や制御システムを担う人材も積極的に採用を進めていく方針です。採用については下記のリンク先をご確認ください。 https://harvestx.jp/recruit
HarvestX株式会社のプレスリリース一覧 https://prtimes.jp/main/html/searchrlp/company_id/68367</description></item><item><title>ロボットシステムの研究開発施設、「HarvestX Lab」を設立しました。</title><link>https://harvestx.jp/news/20210621/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 09:59:50 +0900</pubDate><guid>https://harvestx.jp/news/20210621/</guid><description>植物工場向けの授粉・収穫ロボットを開発するHarvestX株式会社(本社:東京都文京区、代表取締役社⻑:市川友貴、以下「HarvestX」)は、アントレプレナーラボ（東京大学 本郷キャンパス内)にイチゴの完全自動栽培ロボットシステムの研究開発施設, HarvestX Labを設立しました。
概念実証から導入前検証へ、製品化へ加速。 これまでHarvestXは簡易的な栽培設備やイチゴ農園の協力の元、授粉及び収穫の検証を行なって参りました。 既に、授粉や収穫といった要素技術の概念実証は完了しており、今後、ロボットシステムの検証・評価項目の追加、試験サイクルを加速するため、一年を通じて試験が可能な専用の研究開発施設を設立しました。
植物工場事業会社様と同等の栽培設備を使用することで、開発環境と運用環境の差分を減らし、製品の機能や品質向上を目指して参ります。2021年夏頃には、植物工場に特化した機能拡充に向けて新たなロボットを発表予定です。
この度のHarvestX Lab設立により、製品開発及び検証を加速していくために、検出や制御システムを担う人材も積極的に採用を進めていく方針です。採用については下記のリンク先をご確認ください。
採用ページ HarvestX株式会社について 会社名 HarvestX 株式会社 （HarvestX Inc.） 代表者 代表取締役　市川友貴 所在地 東京都文京区本郷７丁目３ − １ 東京大学南研究棟アントレプレナーラボ 253 事業内容 農業機器の開発・販売 設立年月日 2020 年 8 月 URL https://harvestx.jp プレスリリース</description></item><item><title>総額5000万円の資金調達を実施しました。</title><link>https://harvestx.jp/news/20210118/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 09:59:50 +0900</pubDate><guid>https://harvestx.jp/news/20210118/</guid><description>HarvestX 株式会社（本社：東京都文京区、代表取締役社長：市川友貴、以下「HarvestX」）は、独立系ベンチャーキャピタル「ANRI 4 号投資事業有限責任組合」（代表：佐俣アンリ、以下「ANRI」)、東京大学協創プラットフォーム開発株式会社（本社：東京都文京区本郷、代表取締役社長 大泉克彦、以下「東大 IPC」）が運営するオープンイノベーション推進 1 号投資事業有限責任組合（以下「AOI1 号ファンド」）、河合聡一郎、曾川景介、田中邦裕から、総額 5000 万円の資金調達を実施しました。
ロボットによる完全自動栽培で農業の人手不足解決を目指す 食料問題や農業人口の不足、また昨今のコロナウィルスによる食の衛生面・安全に対する関心の高まりとともに注目が高まる植物工場市場。レタスなどの葉物類の植物工場が展開を広げる一方で、果物類は、ミツバチを媒介とした虫媒受粉に多くを依存しており、受粉収穫の不安定さ、また飼育管理のコストが課題となっています。HarvestX は、ミツバチに代わる手段としてロボットを活用した授粉・収穫技術の開発に取り組み、現在はイチゴを対象に受粉から収穫までの栽培の完全自動化を目指しています。　HarvestX は、東京大学が主催する「本郷テックガレージ」の支援プログラムにて立ち上げ、South by Southwest（SXSW）の Trade Show 出展を目指す「Todai To Texas」や未踏 IT 人材発掘・育成事業を通じて、ロボットによる授粉・収穫技術の基礎となるプロトタイプの開発を推進してきました。
自動授粉・収穫実証試験ロボット XV1 投資家よりコメント ANRI 元島勇太 氏 果菜の植物工場化は、果物の安定供給だけでなく、農業を支え SDGs にも資する重要な課題です。難しい課題ですが、HarvestX なら必ずやり遂げてくれると確信しています。出口（採取）のために入口（受粉）から制御しようというエンジニア感全開のソリューションとやり切るガッツと実装力あるチームが最高です。未踏デモデイから早 1 年、出し続けたラブコールが実ってご一緒できて嬉しいです！ 全力支援していきます！本郷産いちごの試食はいつでもお任せください！
東大 IPC 古川圭祐 氏 2020 年 6 月に弊社主催の起業支援プログラム「1st Round」で HarvestX チームを採択させていただき、法人設立前から弊社が支援して参りました。HarvestX の開発力はもちろん、果菜類の完全自動栽培実現による植物工場市場の展開寄与にも大いに期待しており、この度改めて、株主としてご一緒できることを非常に嬉しく思います。今後、HarvestX と共に、植物工場の課題解決を進め、安定的な食糧生産と供給へ向けて日本、さらにはグローバルでの展開を目指してまいります。
株式会社 ReBoost 代表取締役 河合聡一郎 氏 農業と言う市場に対して、テクノロジーで人がもっと出来ることにフォーカスできる世界観を、 HarvestX は実現できると感じて今回出資をさせて頂きました。市川さんの事業に対する熱量や解像度、そして未踏にも採択されたその頭脳で、植物工場市場をより良くしていただければと思っています。今後は一層の組織力も大切になってくると思いますので、ぜひ全力でご支援ができればと思っています。日本のみならずグローバルな展開を目指して、ガンガン行きましょう！
株式会社メルペイ 取締役 CTO 曾川景介 氏 HarvestX という会社になる以前に「本郷テックガレージ」でアルミのフレームとプランターに造花が並べられた植物工場のプロトタイプを拝見させていただいことをよく覚えています。その後、未踏に採択され合宿や発表を通じて日進月歩の歩みをかげながら応援させていただいてきました。HarvestX が農業の機械化にイノベーションを起こし完全自動化された新しい農業を切り開いていくことを期待しています。完全自動栽培のおいしいイチゴを食卓に届けましょう！
さくらインターネット株式会社 代表取締役社長 田中邦裕 氏 プロジェクトが始まったころ、IPA 未踏採択時からずっと見てきて、いちごの可能性と市川さんの実現力に魅了されました。大きさあたりの付加価値の高さから、農産物の中でも抜群に輸出のメリットが大きく、海外市場も含めた将来性を感じています。 応援しています！</description></item><item><title>「東大IPC 1stRound」に採択されました</title><link>https://harvestx.jp/news/20201020/</link><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 17:30:00 +0900</pubDate><guid>https://harvestx.jp/news/20201020/</guid><description>東京大学協創プラットフォーム開発(東大 IPC)が展開するインキュベーションプログラム「東大 IPC 1stRound」に HarvestX(株)が採択されました。
プレスリリース 東大 IPC: https://www.utokyo-ipc.co.jp/2020/10/utokyoipc-1stround_3rd_final/
メディア掲載 DIAMOND SIGNAL TechCrunch</description></item></channel></rss>